\chapter{Objetivos do Curso de Engenharia de Software}
\label{Sec:Objetivos}

O objetivo geral do curso é formar engenheiros de software capazes de aplicar os princípios da engenharia para construir software, definindo e aplicando uma abordagem sistemática, disciplinada e quantificável para a definição, desenvolvimento, e manutenção de software.

Para alcançar os objetivos específicos do curso de Engenharia de Software, conta-se com a formação acadêmica e profissional do corpo docente, que deverá adequar-se ao papel do curso ante a sociedade, ao campo de atuação almejado para o profissional egresso e à própria missão e objetivos institucionais da UnB. Dentre os objetivos específicos citam-se:
\begin{itemize}

\item Formar profissionais com alta qualificação científica e tecnológica, éticos e socialmente responsáveis, que sejam capazes de contribuir para o desenvolvimento da sociedade brasileira, comprometidos com a solução de problemas sociais e ambientais suscitados pelo desenvolvimento tecnológico;

\item Estimular o questionamento e as idéias inovadoras de modo a formar empreendedores;
Conscientizar o futuro engenheiro da responsabilidade com a sociedade ao exercer a profissão e orientá-lo quanto à necessidade permanente de aperfeiçoamento profissional;

\item Implementar práticas pedagógicas por parte do corpo docente que estimulem a autonomia, a criatividade, o espírito crítico, o empreendedorismo e a conduta ética na formação dos estudantes de graduação;

\item Estimular atitudes pró-ativas do estudante na busca do conhecimento, desenvolvendo a autonomia a capacidade de auto-aprendizagem;

\item Capacitar o estudante a identificar o problema a ser resolvido, buscar a sua solução, testá-la, avaliá-la e desenvolvê-la, por intermédio de uma formação profissional versátil e por meio de vivências interdisciplinares e extracurriculares;

\item Promover a extensão com participação da comunidade como forma de difusão das pesquisas científicas e tecnológicas desenvolvidas no curso de Engenharia de Software;

\item Proporcionar um ambiente saudável, cooperativo e construtivo onde docentes e discentes estejam comprometidos com a qualidade do curso;

\item Garantir um perfil generalista de base científica. Sólida formação nas disciplinas do ciclo básico (matemática, física, química e computação). Sólida formação nas disciplinas profissionalizantes (específicas de um processo de construção de software). Formação humanística, social e ambiental;

\item Incentivar e promover a busca pela pesquisa e investigação científica;

\item Possibilitar ao estudante a participação na construção de seu perfil de formação;

\item Promover a flexibilidade curricular utilizando uma organização curricular menos rígida (parcialmente hierarquizada), mantendo-se apenas os pré-requisitos absolutamente necessários para a progressão do conhecimento;

\item Garantir a oferta de disciplinas optativas segundo um planejamento prévio e de atividades complementares diversas nas áreas de interesse específico do estudante e, assim, permitir que este participe da construção do seu perfil de formação;

\item Reduzir a carga horária em sala de aula sem perda da qualidade de formação;

\item Implementar de forma eficiente processos de avaliação e auto-avaliação do curso, do processo de ensino-aprendizagem e do perfil profissional almejado;

\item Introduzir experiências de síntese e integração ao longo do curso;

\item Estimular a interação de docentes e discentes com a indústria e outras instituições de ensino e pesquisa.
\end{itemize}
